李明哲遭捕案 台北市長柯文哲：這是他們國家的司法，我們當然沒有什麼意見

李明哲遭捕案 柯文哲：這是他們國家的司法，我們當然沒有什麼意見

5月27日 週六 下午3:12

針對李明哲在中國遭捕，台北市長柯文哲27日表示，他該說的都說過了，中國怎麼逮捕，他不會干涉其司法程序，安什麼罪名給李明哲，「這是他們國家的司法，我沒什麼意見，但是要顧及程序正義。」

據新華社26日報導，中國大陸國務院台灣事務辦公室發言人安峰山證實，民進黨前黨工李明哲因涉嫌《顛覆國家政權罪》，日前被「湖南省安全機關」逮捕。

台北市長柯文哲27日參加「淡蘭志工隊成立授旗記者會」時，被媒體訪問對於李明哲案的看法，他說，該講的他都講過了，中國怎麼逮捕，「我們不會干涉他們的司法程序，但要講程序正義，」一個文明國家該做的還是要注意，但是安什麼罪名給李明哲，這是他們國家的司法，「我們當然沒有什麼意見。」

而在政府態度上，我國應如何與中國交涉，法務部26日指出，已電傳中國大陸最高人民檢察院及公安部，要求陸方在調查期間，務必保障李明哲的身體健康、人身安全及訴訟法上的權益，及可選任辯護人的權利。呼籲中國應本於人道關懷，同意協助家屬探視，調查完畢後立即釋放李明哲。

海基會也呼籲，與中國有關方面應儘速公佈相關事證，並同意家屬進行探視，另應立即依照兩岸共同打擊犯罪協議通報政府主管機關，保障李明哲司法權益。

自己入中國境就係柒

明知自己咩身份仲入支那境，真係抵撚死

台灣人上咩微博

他們國家呢四隻字勁呀

一邊一國

事實
但一定俾人屌

牠們國家